
\medskip
 
Chez le fleuriste un bouquet composé de 5 tulipes et 2 roses   coûte 13,70 euros.
 
Une tulipe et une rose valent ensemble 4,30 euros.
 
Calculer le prix d'une tulipe et le prix d'une rose.

\medskip
 
$\left.\begin{tabular}{l}
\text{T T T T T}\\
\text{R R}
\end{tabular}\right\}$ \quad 13,70~\si{\EuRo}

\medskip

$\left.\begin{tabular}{l}\text{T}\\
\text{R}
\end{tabular}\right\}$ \quad4,30~\si{\EuRo}

\bigskip

T $\rightarrow$ \ldots~\si{\EuRo}

R $\rightarrow$ \ldots~\si{\EuRo}

\vspace{0,5cm}

